接受CNN專訪 華為任正非：美國的做法會嚇跑投資

接受CNN專訪 華為任正非：美國的做法會嚇跑投資

中國大陸電信商華為（Huawei）創辦人兼總裁任正非13日接受美國有線電視新聞網（CNN）專訪，他表示，美國對待華為的手段會嚇跑投資，更自毀國際聲譽。

任正非說：「如果美國政府一貫以野蠻手段對待其他國家、企業或個人，那麼不會有人敢在美國投資。」

他稱讚美國經濟是促進創新的動力，但強調華為遭到美國不公平對待，因此決定透過法律手段表達訴求。任正非說：「我們選擇在此刻發聲，因為美國政府認為我們對國家安全是種威脅。但是他們必須拿出證據，世界上每個人都在談網路安全，他們卻單獨針對華為。愛立信呢？思科呢？他們就沒有網路安全問題嗎？」

任正非也稱讚美國總統川普是位出色的領導人，但呼籲他重新思考針對外國政府及企業的策略。他說：「他的策略完全錯誤，如果他今日恐嚇一個國家，明日威脅一家企業或胡亂逮捕一個人，那麼沒有人敢在美國投資了。」

他還說：「川普的想法應該更開放，接納各種投資。如果他能對世界更包容，那麼在美國的投資足可確保下一個世紀的繁榮。」

美國政府以安全因素禁用華為設備，並施壓德國等盟國跟進抵制。加拿大應美國司法互助要求，去年12月1日逮捕在溫哥華轉機的華為財務長孟晚舟。華為本月6日在美國提告，將美國政府列為被告，稱美國禁止聯邦機構採購華為設備是違憲。

中國的做法會嚇跑投資者
香港的做法會嚇跑投資者

’因為美國政府認為我們對國家安全是種威脅。但是他們必須拿出證據，世界上每個人都在談網路安全，他們卻單獨針對華為。‘

【華為危機】德國情報部門官員：華為是不可信賴的5G夥伴

美國駐柏林大使館早前表示，盟友如使用不可靠供應商的設備發展5G流動網絡，將危害與美國政府共享情報機會。《彭博》引述一個聯邦議員委員會稱，德國情報機構的一位代表指出華為不是可信賴的5G網絡建設合作夥伴。

相關新聞：【華為危機】阻擋歐洲建5G 美國擴大施壓

該名代表稱，過去牽涉華為的安全相關事件是其中一部分原因。外交部的另一位代表在同一場合亦表示，很難與一間與其國家情報機構合作的公司共事，並告訴委員會指「這首先是信任問題」。

報道又引述稍早前消息人士指出，德國情報部門官員一直在敦促政府禁止華為參與5G基礎設施建設，並指官員們擔心華為可能幫助中國竊取德國公司的秘密。

德國政府下周將開始拍賣5G牌照。

想知禁Google Facebook Visa Mastercard嘅中國有冇嚇怕投資者

咁多野講, 有骨氣就唔好去美國投資啦

華為十足十啲比女請食檸檬之後
係咁話條女唔識貨佢會後悔乜乜柒柒嘅毒撚

華為就係入唔到美國市場

自己国家乜撚都禁，又唔覺佢會話驚嚇怕投資者。

人唔笑系列。

一向都係咁

邊個係主邊個係客

你自己就係靠保護主義起家

全世界都知你係乜仲扮野

你地支那仲勁啦 去你度投資設廠 就巧立名目狂收人地錢 人地交哂錢都仲可以地都冇埋 咩都生產唔到 一係就技術俾你偷左 佢自己整個一模一樣嘅產品/ 服務出黎 都仲有on9鬼佬鐘個頭埋黎同你講合約精神 大家話勁唔勁先

好撚煩膠